# Open source сервис бесконтактной оплаты (NFC) по СБП с автоматической фискализацией (микросервис)

## Описание проекта

Проект состоит из двух частей - микросервиса и приложения на Android. 
Данный репозиторий содержит исходный код микросервиса проекта.
Репозиторий с кодом прилоджения: https://gitlab.com/konovalovea/sbp-admin-app.

Сервис представляет из себя приложение под Android. 
Основная его задача - облегчать использование и мониторинг QR-кодов типа кассовая ссылка, создаваемых с помощью API Райффайзенбанка, на мобильных устройствах.
Целевая аудитория сервиса - бизнес, имеющий аккаунт в системе Raif Pay. 
После регистрации в приложении пользователь имеет возможность совершать следующие действия:

* Получать (отслеживаемые) QR-коды для дальнейшего мониторинга;
* Создавать заказы на отслеживаемых QR-кодах;
* Просматривать статистику по транзакциям отслеживаемых QR-кодов;
* Изменять сумму заказа на отслеживаемом QR-коде;
* Отключать фискализацию отслеживаемого QR-кода, выбирать тип фискализации (ФФД 1.05 или ФФД 1.2).

После оплаты покупателем заказа на отслеживаемом QR-коде будет автоматически создан новый заказ на ту же сумму, что и предыдущий.
Помимо этого, при включенной фискализации будет автоматически запущен процесс передачи необходимых данных ФНС и отправки чека покупателю.

## Микросервис

### Описание

Микросервис представляет из себя API, выполняющее бизнес-логику сервиса.
Приложение обменивается информацией с микросервисом, который, в свою очередь, обменивается данными с API QR-кодов и API фискализации.

### Документация

Документацию к микросервису можно изучить по ссылке: http://46.253.143.130:8090/swagger-ui/index.html

### Запуск

Для того, чтобы запустить наш микросервис, необходимо:

1) Установить Java 17, maven 3.8.6, Postgres 15.3
2) Для отправки писем покупателям необходимо использовать почтовый адрес с возможностью отправки писем по протоколу SMTP. 
Также необходимо создать базу данных в Postgres.
3) В папке src/main/resourses есть файлы вида "....template", необходимо создать их копии, сохранив их под названием без .template. 
Также необходимо править в данных файлах строки, где требуется ввод пароля и адреса почтового ящика, с которого будут отправляться письма, и данные о созданной базе данных
4) Для того, чтобы запустить работу приложения в фомовом режиме, необходимо выполнить следующие команды в терминале, находясь в папке с файлом Application.java:
```
mvn compile
mvn spring-boot:start
```
Приложение запустится на порту 8080. Для того, чтобы отправлять запросы, необходимо указывать адрес машины и порт.

## Авторы

* Масельскас Владислав @BloodySlave
* Коновалов Егор @konovalovea
* Жумлякова Светлана @LanaShhh

## Источники

* Raif Pay: [Электронный ресурс]. url: https://pay.raif.ru/ (дата обр. 25.02.2023).
* API интеграции Системы быстрых платежей (СБП) (1.0): [Электронный ресурс].
  url: https://pay.raif.ru/doc/sbp.html (дата обр. 01.01.2023).
* API для фискализации чеков (1.1): [Электронный ресурс]. url: https://pay.raif.ru/
  doc/fiscal.html#tag/fiscal-controller (дата обр. 01.01.2023)




